周星馳遭舊愛于文鳳追逾7000萬 辯稱只是情話沒有法律效力

藝人周星馳與舊愛于文鳳2010年分手後，遭女方入稟追討投資物業「天比高」與比華利山豪宅等利潤分成逾7,000萬元，事隔多年，案件今終在高等法院開審，周于兩人稍後將陸續出庭作供。于一方今陳詞指，于與周當時既是愛侶，亦有商業關係，于為周投資獲利，而周亦相信于的財技。惟周一方則指當初的承諾只是兩人熱戀時的情話，沒有法律效力，並指于令他損失1,300萬元，不可能只計投資獲利而不論損手虧蝕的「輸打贏要」，又透露出於愛已先後向于送贈2160萬元。

于文鳯找來前律政司司長、資深大狀袁國強，以及另一名資深大狀杜淦堃代表，而周星馳則由資深大狀文本立代表。

袁國強今於開案陳詞中指，于文鳳生於香港望族，父親是熊谷組（香港）創辦人兼前主席于鏡波，因此她很早就涉足及協助打理家族生意，累積見識與經驗。1994至1997年間，她於港交所工作，1997至2002年間則於兄長的證券公司工作。

袁又指，周星馳於上世紀80年代於電視台出身，90年代轉戰電影圈，96年成立公司處理電影和投資事務。于與周在1997至1998年間開始拍拖，于此後不時會到周的公司幫忙處理事務，其後索性辭去工作，全力協助周星馳。周又與于簽約，僱請于為財務顧問，起初月薪為2萬元，後來酬金一度加至5.9萬，最後減至3萬。

據周的胞姐周文姬證人供詞所述，周星馳不喜歡談私人事，鮮有跟她提起與于文鳳的感情事，但周酷愛「睇樓」，會與于結伴前往。
袁國強指，于文鳳因為財技了得，為周處理投資，包括房地產與股票。她會搜集資料進行分析，再向周提供專家意見。周星馳因專注電影事業，無暇兼顧投資，故將個人投資事宜交予于打理。袁並指，連投資服務的律師也相信于就是周的代表。袁形容，周于兩人當時既是情侶，亦同時有商業關係。

袁透露，周星馳於2002年聖誕節口頭同意會將投資所得的一成分給于，而兩人關係最終於2010年結束，周亦中止協議。

周一方形容情況有如「阿嫲畀錢個孫打牌」一樣
惟代表被告周星馳的資深大律師文本立開案陳詞承認，周星馳2002年聖誕節確有跟于文鳳表示，會將投資利潤的一成分給她，當晚兩人在周的普樂道7號寓所用膳後，雙雙走出露台，周望着維港景色時說的，但僅出於愛侶間熱戀時的綿綿情話，答應將來如何如何，都是出於愛，情況有如「阿嫲畀錢個孫打牌」一樣。

文指出，周的承諾，最多只屬情侶的饋贈，並無法律效力。若只計投資獲利而不論損手虧蝕的「輸打贏要」計算法，在商業上毫不合理，反問周怎會如此做。文稱，兩人在同年亦有簽過其他文件，若該說法是認真的話，何不立據？

周一方又質疑于自稱的專家資格，指于在香港女拔萃和美國的大學畢業，但1994年才在香港工作，3年便成為周星馳女友，當時只有約3年工作經驗，雖然她說來自建築界的家庭，亦從事過相關的工作，惟論投資房地產經驗，曾投資買入中半山梅道1號和淺水灣怡峰等物業的周星馳，遠比于文鳳豐富得多。而且，于替周打理的投資項目，更曾令周損失1300萬元。

至於普樂道12號「天比高」獨立屋，本就是周星馳的夢想屋（dream house），周更為此聘請意大利建築師Locatelli為該物業做室內設計，Locatelli曾飛到香港19次，耗時數年才完成裝修，總花費達4150萬，故周毋須于建議，亦會購買有關物業。

文本立稱，于文鳳確有協助過周星馳，而周亦先後支付過2160萬元予于，但都出於對于的感情，並非因為協議。

【案件編號：HCA1584/12、1243/17】

好心當初直接娶左人食軟飯好過啦

星爺